\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s6\_exo2}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]


	\section*{Correction}
\begin{enumerate}
	\item Soit $x \in \mathbb{R}$
	\begin{align*}
		\left(\text{e}^x \right)^5 \geqslant \text{e}^{3x-4} & \iff \text{e}^{5x} \geqslant \text{e}^{3x-4} \\
		& \iff 5x \geqslant 3x-4 \\
		& \iff 2x \geqslant -4 \\
		& \iff x \geqslant -2
	\end{align*}
	
	L'ensemble des solutions de l'inéquation est $[-2;+\infty[$.
	
	\item Soit $x \in \mathbb{R}$
	\begin{align*}
		1 < \text{e}^{2x+3}<\text{e}^{x^2} & \iff 1 < \text{e}^{2x+3} \quad \text{et} \quad \text{e}^{2x+3}<\text{e}^{x^2} \\
		& \iff \text{e}^0 < \text{e}^{2x+3} \quad \text{et} \quad \text{e}^{2x+3}<\text{e}^{x^2} \\ 
		& \iff 0 < 2x+3  \quad \text{et} \quad 2x+3 < x^2 \\
		& \iff x>-\num{1.5}  \quad \text{et} \quad x^2-2x-3>0  
	\end{align*}
	
	Soit $P$ le polynôme défini pour tout $x$ de $\mathbb R$ par $P(x)=x^2-2x-3$.
	
	On cherche à résoudre $P(x)>0$. Pour cela, on cherche ses racines éventuelles.
	
	$\Delta = (-2)^2-4\times 1 \times (-3)=16$
	
	$\Delta>0$ donc le polynôme admet deux racines : $x_1 =\dfrac{2-\sqrt{16}}{2 \times 1}=-1$ et $x_2 =\dfrac{2+\sqrt{16}}{2 \times 1}=3$
	
	On sait qu'un polynôme du second degré est du signe de $a$ à l'extérieur de ses racines.\\
	Comme $a=1>0$, on en déduit le signe du polynôme dans un tableau de signes :
	
\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.75]
		\tkzTabInit[lgt=5]{ $x$ / 2, $x^2-2x-3$ / 2}{ $-\infty$, $-1$, $3$, $+\infty$}
		\tkzTabLine{  , +, z, -, z, +}
	\end{tikzpicture}
	
\end{center}
	On en déduit alors que : 
	
	\begin{align*}
		1 < \text{e}^{2x+3}<\text{e}^{x^2} & \iff  x>-\num{1.5}  \quad \text{et} \quad x^2-2-3>0  \\
		& \iff x>-\num{1.5}\quad \text{et} \quad x \in -]-\infty\,;-1[ \cup ]3\,;+\infty[ \\
		& \iff x \in ]-\num{1.5} \,; -1[ \cup ]3 \,;+\infty[. 
	\end{align*}
	
	\item Soit $x \in \mathbb{R}$ 
	\begin{align*}
		&\text{e}^x+\text{e}^{-x}=2 \\
		& \iff \text{e}^x + \dfrac{1}{\text{e}^x}-2=0 \\
		& \iff \left(\text{e}^x \right)^2+1-2 \text{e}^x=0  \quad \text{(on multiplie les deux membres par )} \text{e}^x>0 \\
		& \iff \left(\text{e}^x \right)^2-2 \text{e}^x+1^2=0 \quad \text{(on reconnaît une identité remarquable)} \\
		& \iff \left(\text{e}^x-1\right)^2 =0 \\
		& \iff \text{e}^x-1=0 \\
		& \iff \text{e}^x=1 \\
		& \iff x=0
	\end{align*}
\end{enumerate}
\end{exoplusloin}